%% bare_jrnl.tex
%% V1.4b
%% 2015/08/26
%% by Michael Shell
%% see http://www.michaelshell.org/
%% for current contact information.
%%
%% This is a skeleton file demonstrating the use of IEEEtran.cls
%% (requires IEEEtran.cls version 1.8b or later) with an IEEE
%% journal paper.
%%
%% Support sites:
%% http://www.michaelshell.org/tex/ieeetran/
%% http://www.ctan.org/pkg/ieeetran
%% and
%% http://www.ieee.org/

%%*************************************************************************
%% Legal Notice:
%% This code is offered as-is without any warranty either expressed or
%% implied; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or
%% FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE! 
%% User assumes all risk.
%% In no event shall the IEEE or any contributor to this code be liable for
%% any damages or losses, including, but not limited to, incidental,
%% consequential, or any other damages, resulting from the use or misuse
%% of any information contained here.
%%
%% All comments are the opinions of their respective authors and are not
%% necessarily endorsed by the IEEE.
%%
%% This work is distributed under the LaTeX Project Public License (LPPL)
%% ( http://www.latex-project.org/ ) version 1.3, and may be freely used,
%% distributed and modified. A copy of the LPPL, version 1.3, is included
%% in the base LaTeX documentation of all distributions of LaTeX released
%% 2003/12/01 or later.
%% Retain all contribution notices and credits.
%% ** Modified files should be clearly indicated as such, including  **
%% ** renaming them and changing author support contact information. **
%%*************************************************************************


% *** Authors should verify (and, if needed, correct) their LaTeX system  ***
% *** with the testflow diagnostic prior to trusting their LaTeX platform ***
% *** with production work. The IEEE's font choices and paper sizes can   ***
% *** trigger bugs that do not appear when using other class files.       ***                          ***
% The testflow support page is at:
% http://www.michaelshell.org/tex/testflow/



\documentclass[journal]{IEEEtran}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T5]{fontenc}
\usepackage[vietnamese,english]{babel}
%
% If IEEEtran.cls has not been installed into the LaTeX system files,
% manually specify the path to it like:
% \documentclass[journal]{../sty/IEEEtran}





% Some very useful LaTeX packages include:
% (uncomment the ones you want to load)


% *** MISC UTILITY PACKAGES ***
%
%\usepackage{ifpdf}
% Heiko Oberdiek's ifpdf.sty is very useful if you need conditional
% compilation based on whether the output is pdf or dvi.
% usage:
% \ifpdf
%   % pdf code
% \else
%   % dvi code
% \fi
% The latest version of ifpdf.sty can be obtained from:
% http://www.ctan.org/pkg/ifpdf
% Also, note that IEEEtran.cls V1.7 and later provides a builtin
% \ifCLASSINFOpdf conditional that works the same way.
% When switching from latex to pdflatex and vice-versa, the compiler may
% have to be run twice to clear warning/error messages.






% *** CITATION PACKAGES ***
%
%\usepackage{cite}
% cite.sty was written by Donald Arseneau
% V1.6 and later of IEEEtran pre-defines the format of the cite.sty package
% \cite{} output to follow that of the IEEE. Loading the cite package will
% result in citation numbers being automatically sorted and properly
% "compressed/ranged". e.g., [1], [9], [2], [7], [5], [6] without using
% cite.sty will become [1], [2], [5]--[7], [9] using cite.sty. cite.sty's
% \cite will automatically add leading space, if needed. Use cite.sty's
% noadjust option (cite.sty V3.8 and later) if you want to turn this off
% such as if a citation ever needs to be enclosed in parenthesis.
% cite.sty is already installed on most LaTeX systems. Be sure and use
% version 5.0 (2009-03-20) and later if using hyperref.sty.
% The latest version can be obtained at:
% http://www.ctan.org/pkg/cite
% The documentation is contained in the cite.sty file itself.






% *** GRAPHICS RELATED PACKAGES ***
%
\ifCLASSINFOpdf
  % \usepackage[pdftex]{graphicx}
  % declare the path(s) where your graphic files are
  % \graphicspath{{../pdf/}{../jpeg/}}
  % and their extensions so you won't have to specify these with
  % every instance of \includegraphics
  % \DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.jpeg,.png}
\else
  % or other class option (dvipsone, dvipdf, if not using dvips). graphicx
  % will default to the driver specified in the system graphics.cfg if no
  % driver is specified.
  % \usepackage[dvips]{graphicx}
  % declare the path(s) where your graphic files are
  % \graphicspath{{../eps/}}
  % and their extensions so you won't have to specify these with
  % every instance of \includegraphics
  % \DeclareGraphicsExtensions{.eps}
\fi
% graphicx was written by David Carlisle and Sebastian Rahtz. It is
% required if you want graphics, photos, etc. graphicx.sty is already
% installed on most LaTeX systems. The latest version and documentation
% can be obtained at: 
% http://www.ctan.org/pkg/graphicx
% Another good source of documentation is "Using Imported Graphics in
% LaTeX2e" by Keith Reckdahl which can be found at:
% http://www.ctan.org/pkg/epslatex
%
% latex, and pdflatex in dvi mode, support graphics in encapsulated
% postscript (.eps) format. pdflatex in pdf mode supports graphics
% in .pdf, .jpeg, .png and .mps (metapost) formats. Users should ensure
% that all non-photo figures use a vector format (.eps, .pdf, .mps) and
% not a bitmapped formats (.jpeg, .png). The IEEE frowns on bitmapped formats
% which can result in "jaggedy"/blurry rendering of lines and letters as
% well as large increases in file sizes.
%
% You can find documentation about the pdfTeX application at:
% http://www.tug.org/applications/pdftex





% *** MATH PACKAGES ***
%
%\usepackage{amsmath}
% A popular package from the American Mathematical Society that provides
% many useful and powerful commands for dealing with mathematics.
%
% Note that the amsmath package sets \interdisplaylinepenalty to 10000
% thus preventing page breaks from occurring within multiline equations. Use:
%\interdisplaylinepenalty=2500
% after loading amsmath to restore such page breaks as IEEEtran.cls normally
% does. amsmath.sty is already installed on most LaTeX systems. The latest
% version and documentation can be obtained at:
% http://www.ctan.org/pkg/amsmath





% *** SPECIALIZED LIST PACKAGES ***
%
%\usepackage{algorithmic}
% algorithmic.sty was written by Peter Williams and Rogerio Brito.
% This package provides an algorithmic environment fo describing algorithms.
% You can use the algorithmic environment in-text or within a figure
% environment to provide for a floating algorithm. Do NOT use the algorithm
% floating environment provided by algorithm.sty (by the same authors) or
% algorithm2e.sty (by Christophe Fiorio) as the IEEE does not use dedicated
% algorithm float types and packages that provide these will not provide
% correct IEEE style captions. The latest version and documentation of
% algorithmic.sty can be obtained at:
% http://www.ctan.org/pkg/algorithms
% Also of interest may be the (relatively newer and more customizable)
% algorithmicx.sty package by Szasz Janos:
% http://www.ctan.org/pkg/algorithmicx




% *** ALIGNMENT PACKAGES ***
%
%\usepackage{array}
% Frank Mittelbach's and David Carlisle's array.sty patches and improves
% the standard LaTeX2e array and tabular environments to provide better
% appearance and additional user controls. As the default LaTeX2e table
% generation code is lacking to the point of almost being broken with
% respect to the quality of the end results, all users are strongly
% advised to use an enhanced (at the very least that provided by array.sty)
% set of table tools. array.sty is already installed on most systems. The
% latest version and documentation can be obtained at:
% http://www.ctan.org/pkg/array


% IEEEtran contains the IEEEeqnarray family of commands that can be used to
% generate multiline equations as well as matrices, tables, etc., of high
% quality.




% *** SUBFIGURE PACKAGES ***
%\ifCLASSOPTIONcompsoc
%  \usepackage[caption=false,font=normalsize,labelfont=sf,textfont=sf]{subfig}
%\else
%  \usepackage[caption=false,font=footnotesize]{subfig}
%\fi
% subfig.sty, written by Steven Douglas Cochran, is the modern replacement
% for subfigure.sty, the latter of which is no longer maintained and is
% incompatible with some LaTeX packages including fixltx2e. However,
% subfig.sty requires and automatically loads Axel Sommerfeldt's caption.sty
% which will override IEEEtran.cls' handling of captions and this will result
% in non-IEEE style figure/table captions. To prevent this problem, be sure
% and invoke subfig.sty's "caption=false" package option (available since
% subfig.sty version 1.3, 2005/06/28) as this is will preserve IEEEtran.cls
% handling of captions.
% Note that the Computer Society format requires a larger sans serif font
% than the serif footnote size font used in traditional IEEE formatting
% and thus the need to invoke different subfig.sty package options depending
% on whether compsoc mode has been enabled.
%
% The latest version and documentation of subfig.sty can be obtained at:
% http://www.ctan.org/pkg/subfig




% *** FLOAT PACKAGES ***
%
%\usepackage{fixltx2e}
% fixltx2e, the successor to the earlier fix2col.sty, was written by
% Frank Mittelbach and David Carlisle. This package corrects a few problems
% in the LaTeX2e kernel, the most notable of which is that in current
% LaTeX2e releases, the ordering of single and double column floats is not
% guaranteed to be preserved. Thus, an unpatched LaTeX2e can allow a
% single column figure to be placed prior to an earlier double column
% figure.
% Be aware that LaTeX2e kernels dated 2015 and later have fixltx2e.sty's
% corrections already built into the system in which case a warning will
% be issued if an attempt is made to load fixltx2e.sty as it is no longer
% needed.
% The latest version and documentation can be found at:
% http://www.ctan.org/pkg/fixltx2e


%\usepackage{stfloats}
% stfloats.sty was written by Sigitas Tolusis. This package gives LaTeX2e
% the ability to do double column floats at the bottom of the page as well
% as the top. (e.g., "\begin{figure*}[!b]" is not normally possible in
% LaTeX2e). It also provides a command:
%\fnbelowfloat
% to enable the placement of footnotes below bottom floats (the standard
% LaTeX2e kernel puts them above bottom floats). This is an invasive package
% which rewrites many portions of the LaTeX2e float routines. It may not work
% with other packages that modify the LaTeX2e float routines. The latest
% version and documentation can be obtained at:
% http://www.ctan.org/pkg/stfloats
% Do not use the stfloats baselinefloat ability as the IEEE does not allow
% \baselineskip to stretch. Authors submitting work to the IEEE should note
% that the IEEE rarely uses double column equations and that authors should try
% to avoid such use. Do not be tempted to use the cuted.sty or midfloat.sty
% packages (also by Sigitas Tolusis) as the IEEE does not format its papers in
% such ways.
% Do not attempt to use stfloats with fixltx2e as they are incompatible.
% Instead, use Morten Hogholm'a dblfloatfix which combines the features
% of both fixltx2e and stfloats:
%
% \usepackage{dblfloatfix}
% The latest version can be found at:
% http://www.ctan.org/pkg/dblfloatfix




%\ifCLASSOPTIONcaptionsoff
%  \usepackage[nomarkers]{endfloat}
% \let\MYoriglatexcaption\caption
% \renewcommand{\caption}[2][\relax]{\MYoriglatexcaption[#2]{#2}}
%\fi
% endfloat.sty was written by James Darrell McCauley, Jeff Goldberg and 
% Axel Sommerfeldt. This package may be useful when used in conjunction with 
% IEEEtran.cls'  captionsoff option. Some IEEE journals/societies require that
% submissions have lists of figures/tables at the end of the paper and that
% figures/tables without any captions are placed on a page by themselves at
% the end of the document. If needed, the draftcls IEEEtran class option or
% \CLASSINPUTbaselinestretch interface can be used to increase the line
% spacing as well. Be sure and use the nomarkers option of endfloat to
% prevent endfloat from "marking" where the figures would have been placed
% in the text. The two hack lines of code above are a slight modification of
% that suggested by in the endfloat docs (section 8.4.1) to ensure that
% the full captions always appear in the list of figures/tables - even if
% the user used the short optional argument of \caption[]{}.
% IEEE papers do not typically make use of \caption[]'s optional argument,
% so this should not be an issue. A similar trick can be used to disable
% captions of packages such as subfig.sty that lack options to turn off
% the subcaptions:
% For subfig.sty:
% \let\MYorigsubfloat\subfloat
% \renewcommand{\subfloat}[2][\relax]{\MYorigsubfloat[]{#2}}
% However, the above trick will not work if both optional arguments of
% the \subfloat command are used. Furthermore, there needs to be a
% description of each subfigure *somewhere* and endfloat does not add
% subfigure captions to its list of figures. Thus, the best approach is to
% avoid the use of subfigure captions (many IEEE journals avoid them anyway)
% and instead reference/explain all the subfigures within the main caption.
% The latest version of endfloat.sty and its documentation can obtained at:
% http://www.ctan.org/pkg/endfloat
%
% The IEEEtran \ifCLASSOPTIONcaptionsoff conditional can also be used
% later in the document, say, to conditionally put the References on a 
% page by themselves.




% *** PDF, URL AND HYPERLINK PACKAGES ***
%
%\usepackage{url}
% url.sty was written by Donald Arseneau. It provides better support for
% handling and breaking URLs. url.sty is already installed on most LaTeX
% systems. The latest version and documentation can be obtained at:
% http://www.ctan.org/pkg/url
% Basically, \url{my_url_here}.


\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{mygray}{gray}{0.98}
\definecolor{mygray1}{gray}{0.93}
\usepackage{algorithm}  
\usepackage{algpseudocode}  
\usepackage{amsmath}  
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{caption, subcaption}
\usepackage{enumitem}
% \bibliography{biblio}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}
% \usepackage{epstopdf}
%\usepackage{flushend}
\usepackage{chngpage}
\usepackage{flushend}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{multirow}
\usepackage{textcomp,booktabs}
\newcommand{\circled}[1]{\normalsize{\textcircled{\scriptsize{#1}}}\normalsize\;}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[colorlinks,
            linkcolor=blue,
            anchorcolor=blue,
            citecolor=blue]{hyperref}


\definecolor{seagreen}{rgb}{0.18, 0.55, 0.34}
\definecolor{royalpurple}{rgb}{0.47, 0.32, 0.66}
\definecolor{brown(traditional)}{rgb}{0.59, 0.29, 0.0}
\definecolor{blue}{rgb}{0.3, 0.2, 0.9}

% *** Do not adjust lengths that control margins, column widths, etc. ***
% *** Do not use packages that alter fonts (such as pslatex).         ***
% There should be no need to do such things with IEEEtran.cls V1.6 and later.
% (Unless specifically asked to do so by the journal or conference you plan
% to submit to, of course. )


% correct bad hyphenation here
\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor}


\begin{document}
\selectlanguage{vietnam}
%
% paper title
% Titles are generally capitalized except for words such as a, an, and, as,
% at, but, by, for, in, nor, of, on, or, the, to and up, which are usually
% not capitalized unless they are the first or last word of the title.
% Linebreaks \\ can be used within to get better formatting as desired.
% Do not put math or special symbols in the title.
\title{Tối ưu hóa Dịch vụ Trí tuệ nhân tạo tạo sinh mọi thứ (AIGX) bằng Thiết kế Prompt: Căn bản, Khuôn mẫu và Nghiên cứu trường hợp}
%
%
% author names and IEEE memberships
% note positions of commas and nonbreaking spaces ( ~ ) LaTeX will not break
% a structure at a ~ so this keeps an author's name from being broken across
% two lines.
% use \thanks{} to gain access to the first footnote area
% a separate \thanks must be used for each paragraph as LaTeX2e's \thanks
% was not built to handle multiple paragraphs
%

\author{Yinqiu~Liu,
        Hongyang~Du,
        Dusit~Niyato,~\IEEEmembership{Fellow,~IEEE},
        Jiawen~Kang,
        Shuguang~Cui,~\IEEEmembership{Fellow,~IEEE},
        Xuemin~(Sherman)~Shen,~\IEEEmembership{Fellow,~IEEE},
        and
        Ping Zhang,~\IEEEmembership{Fellow,~IEEE}
    \thanks{Y. Liu, H. Du, và D. Niyato ở Khoa Khoa học và kỹ thuật máy tính, Đại học Công nghệ Nanyang, Singapore (e-mail: yinqiu001@e.ntu.edu.sg, hongyang001@e.ntu.edu.sg, dniyato@ntu.edu.sg). J. Kang ở Khoa Tự động hóa, Đại học Công nghệ Quảng Đông (e-mail: kavinkang@gdut.edu.cn).  S. Cui ở Khoa Khoa học và Kỹ thuật (SSE) và Viện Mạng lưới Trí tuệ Tương lai (FNii), Đại học Trung văn Hồng Kông (Thâm Quyến), Trung Quốc (e-mail: shuguangcui@cuhk.edu.cn). X. Shen ở Khoa Kỹ thuật Điện và Máy tính, University of Waterloo, Canada (e-mail: sshen@uwaterloo.ca). P. Zhang is with the State Key Laboratory of Networking and Switching Technology, Đại học Bưu điện Bắc Kinh, Trung Quốc (e-mail: pzhang@bupt.edu.cn). \vspace{-1em}}
        }% <-this % stops a space
        
%\thanks{M. Shell was with the Department
%of Electrical and Computer Engineering, Georgia Institute of Technology, Atlanta,
%GA, 30332 USA e-mail: (see http://www.michaelshell.org/contact.html).}% <-this % stops a space
%\thanks{J. Doe and J. Doe are with Anonymous University.}% <-this % stops a space
%\thanks{Manuscript received April 19, 2005; revised August 26, 2015.}}

% note the % following the last \IEEEmembership and also \thanks - 
% these prevent an unwanted space from occurring between the last author name
% and the end of the author line. i.e., if you had this:
% 
% \author{....lastname \thanks{...} \thanks{...} }
%                     ^------------^------------^----Do not want these spaces!
%
% a space would be appended to the last name and could cause every name on that
% line to be shifted left slightly. This is one of those "LaTeX things". For
% instance, "\textbf{A} \textbf{B}" will typeset as "A B" not "AB". To get
% "AB" then you have to do: "\textbf{A}\textbf{B}"
% \thanks is no different in this regard, so shield the last } of each \thanks
% that ends a line with a % and do not let a space in before the next \thanks.
% Spaces after \IEEEmembership other than the last one are OK (and needed) as
% you are supposed to have spaces between the names. For what it is worth,
% this is a minor point as most people would not even notice if the said evil
% space somehow managed to creep in.



% The paper headers
%\markboth{Journal of \LaTeX\ Class Files,~Vol.~14, No.~8, August~2015}%
%{Shell \MakeLowercase{\textit{et al.}}: Bare Demo of IEEEtran.cls for IEEE Journals}
% The only time the second header will appear is for the odd numbered pages
% after the title page when using the twoside option.
% 
% *** Note that you probably will NOT want to include the author's ***
% *** name in the headers of peer review papers.                   ***
% You can use \ifCLASSOPTIONpeerreview for conditional compilation here if
% you desire.




% If you want to put a publisher's ID mark on the page you can do it like
% this:
%\IEEEpubid{0000--0000/00\$00.00~\copyright~2015 IEEE}
% Remember, if you use this you must call \IEEEpubidadjcol in the second
% column for its text to clear the IEEEpubid mark.



% use for special paper notices
%\IEEEspecialpapernotice{(Invited Paper)}




% make the title area
\maketitle

% As a general rule, do not put math, special symbols or citations
% in the abstract or keywords.
\begin{abstract}
Là phương hướng thế hệ tiếp theo của sáng tạo nội dung, trí tuệ nhân tạo tạo sinh nội dung (AIGC), tức là tạo ra nội dung tự động bằng trí tuệ nhân tạo tạo sinh (GAI) dựa trên yêu cầu người dùng, đã nhận được nhiều chú ý và thành công gần đây.
%Although various famous AIGC applications have been proposed, such as ChatGPT and Stable Diffusion, the scope of AIGC is limited to human-oriented multimedia content.
Với sức mạnh tăng trưởng liên tục của GAI, đặc biệt sự xuất hiện của các mô hình nền móng huấn luyện sẵn (PFMs) bao gồm hàng tỉ tham số và các phương thức thiết kế prompt (tìm các prompt tốt nhất cho tác vụ cho sẵn), phạm vi ứng dụng AIGC đang nhanh chóng mở rộng, bao gồm đa dạng thông tin cho con người, các hệ thống và mạng lưới, như thiết kế mạng, mã hóa kênh, và các giải pháp tối ưu.
Trong bài báo này, chúng tôi đưa ra khái niệm TTNT tạo sinh mọi thứ (AIGX) biên di động. 
Rõ hơn, đầu tiên chúng tôi xét lại các thành phần của AIGX, tiến hóa từ AIGC đến AIGX, và các ứng dụng AIGX thực tiễn
Sau đó, chúng tôi đưa ra một khuôn mẫu (framework) AIGX biên di động thống nhất, sử dụng các thiết bị biên để cung cấp dịch vụ AIGX dựa trên PFM và tối ưu hóa những dịch vụ đó bằng thiết kế prompt.
Quan trọng hơn, chúng tôi cho thấy rằng prompts không tối ưu dẫn đến chất lượng tạo sinh kém, ảnh hưởng xấu thỏa mãn người dùng, hiệu suất mạng biên, và sử dụng tài nguyên.
Theo đó, chúng tôi thực hiện một nghiên cứu trường hợp (case study), thể hiện cách huấn luyện bộ tối ưu hóa prompt hiệu quả sử dụng ChatGPT và thăm dò mức độ cải thiện khả thi với thiết kế prompt tính theo trải nghiệm người dùng, chất lượng tạo sinh, và hiệu suất mạng.
\end{abstract}

% Note that keywords are not normally used for peerreview papers.
\begin{IEEEkeywords}
AI-generated Everything (AIGX), Prompt Engineering, Edge Networks, Optimization, Efficiency.
(Trí tuệ nhân tạo tạo sinh mọi thứ, thiết kế prompt, mạng biên, tối ưu hóa, hiệu năng)
\end{IEEEkeywords}






% For peer review papers, you can put extra information on the cover
% page as needed:
% \ifCLASSOPTIONpeerreview
% \begin{center} \bfseries EDICS Category: 3-BBND \end{center}
% \fi
%
% For peerreview papers, this IEEEtran command inserts a page break and
% creates the second title. It will be ignored for other modes.
\IEEEpeerreviewmaketitle


%\vspace{-0.5cm}
\section{Giới thiệu}
Vào năm 2022, thành công vượt trội của DALL$\cdot$E 2 và ChatGPT châm ngòi nghiên cứu và ứng dụng của trí tuệ nhân tạo tạo sinh (GAI).
Khác với AI phân biệt truyền thống học ranh giới giữa các lớp, GAI có thể biểu diễn các phân phối phức tạp và tạo các mẫu thực tế theo phân phối đó \cite{du2023deep}.
Bởi khả năng biểu diễn và tạo sinh tinh vi, GAI thực tế hóa tạo nội dung trên nhiều phương tiện, như văn bản, hình ảnh, và video.
Hiện nay, nội dung tạo sinh tự động bởi GAI dựa trên các từ khóa người dùng nhập (gọi là prompts) được gọi là nội dung tạo sinh bởi AI (AIGC). \cite{du2023deep}.

Không kể bùng nổ năm 2022, GAI đã được nghiên cứu trong nhiều năm và trải qua nhiều vòng tiến hóa.
Nói riêng, sự xuất hiện của các mô hình nền móng huấn luyện sẵn (PFMs) và các phương pháp dựa trên prompt đã làm thuận tiện phát triển của GAI và AIGC.
Chúng tôi lấy xử lí ngôn ngữ tự nhiên (NLP) làm ví dụ:
Bằng cách huấn luyện trước trên các tập dữ liệu gốc lớn, các PFMs, với hàng trăm tỉ tham số học được, có thể học kiến thức ngôn ngữ thông dụng lớn, bao gồm các từ, ngữ pháp và thành phần câu.
Sau đó, khác với tinh chỉnh, vốn điều chỉnh các tham số mô hình, các phương pháp dùng prompt giữ nguyên PFM và chỉ diễn đạt lại các tác vụ dưới nguồn (ví dụ, dịch và tóm tắt văn bản), liên kết các tác vụ chưa thấy với kiến thức đã học.
Tránh khỏi tinh chỉnh theo tác vụ tẻ ngạt, khuôn mẫu ``PFM\,+\, prompt" mở rộng đáng kể phạm vi ứng dụng của GAI ngoài việc tạo nội dung đa phương tiện cho con người. 
Ví dụ là việc tạo tự động mã hóa kênh \cite{du2023deep}, thiết kế mạng \cite{zou2023wireless}, và phòng vệ \cite{ferrag2023revolutionizing} được từng bước thực hiện, AIGC đang tiến hóa đến mức mới, chúng tôi gọi là mọi thứ tạo bởi trí tuệ nhân tạo (AIGX).
Tuy nhiên, còn hai rào cản từ AIGC đến AIGX, có thể kể đến giới hạn tài nguyên và prompt chất lượng thấp.

%Despite booming in 2022, GAI has been studied for a long time and experienced several rounds of evolutions.
%Particularly, the emergence of Pretrained Foundation Models (PFMs) greatly facilities GAI and AIGC.
%Take Natural Language Processing (NLP) as an example.
%By pretraining on huge raw datasets, PFMs, with hundreds of billions of learnable parameters, can learn massive general-purpose linguistic knowledge, including words, grammar, and sentence composition.
%Afterward, the model parameters can be fine-tuned on the task-specific datasets or by human feedback to better fit any given downstream tasks (e.g., translation, paraphrasing, and summarization).
%Assisted by PFMs, the application range of AIGC gets greatly expanded, far beyond generating human-centric multimedia content. 
%As the automatic creations of network design \cite{}, defenses \cite{}, and channel coding \cite{} are realized successively, AIGC is evolving to the AI-Generated Everything (AIGX).
%However, two obstacles still exist from AIGC to AIGX, namely the resource constraints in PFM deployment and fine-tuning.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Giới hạn tài nguyên}: Vì chứa đựng nhiều tham số, các PFMs tiêu hao tài nguyên. Ví dụ, cài đặt GPT-3 cần ít nhất một GPU NVIDIA Ampere hoặc mới hơn với ít nhất 8GB RAM \cite{liuaigc}.
    Hơn thế, mỗi chu trình suy luận tạo sinh tiêu tốn nhiều sức tính toán. Việc tiêu tốn nhiều tài nguyên là không kinh tế đối với nhiều người dùng di động bị giới hạn tài nguyên.
    \item \textbf{Prompt chất lượng thấp}: Việc tạo các prompt chuyên nghiệp để hướng dẫn PFMs hiệu quả là thử thách đối với người dùng không chuyên, đặc biệt khi các tác vụ dười nguồn phức tạp hoặc PFM được lựa chọn có yêu cầu ẩn. Prompt chất lượng thấp có thể làm giảm chất lượng tạo sinh của các PFMs, còn có thể đưa vào các vấn đề an ninh\cite{prompt}.
\end{itemize}

Các thử thách này trở nên cấp thiết trong môi trường di động mà tính toán, truyền tin, và tài nguyên dữ liệu bị giới hạn.
Thật may mấn, tính toán biên và thiết kế prompt thể hiện tiềm lực lớn để giải quyết các vấn đề này \cite{liuaigc}.
Trong môi trường AIGX biên di động, một trong những vấn đề căn bản nhất là tìm prompt thích hợp nhất cho tác vụ cho sẵn và các PFMs, gọi là \textit{prompt engineering} \cite{prompt}.
%To circumvent the resource costs for fine-tuning, prompt-based methods can be adopted.
%As shown in Fig. 1(a), different from fine-tuning that adjusts the PFM parameters for fitting each downstream task, prompt-based methods keep PFM frozen and reformulate the downstream tasks, making them look more similar to those solved in the pretraining stage.
Thiết kế prompt đóng vai trò cấp thiết trong tối ưu hóa dịch vụ AIGX biên di động.
Đáng nói rằng thiết kế prompt cho AIGX biên di động có thể xem là bài toán tối ưu hóa mạng chung, trong đó các prompt, là các biến quyết định, phải được chọn lựa và cấu trúc để đạt được mục tiêu người dùng trong một tập các hạn chế mạng.
Lấy ví dụ vấn đề chọn đường đi trong các mạng xe cộ, trong đó các điểm đi qua phải được sắp xếp để chọn đường đi tối ưu.
Nếu không, việc truyền gói sẽ có độ trễ và mất mát cao do băng thông giới hạn và tắc nghẽn.
Giống như thế, Hình \ref{prompt}(a) minh họa một hoàn cảnh tạo hình ảnh trong AIGX biên di động, \cite{hao2022optimizing}, nơi người dùng sử dụng một bộ tối ưu hóa các prompt gốc cho các ASPs.
Vai trò của thiết kế prompt bao gồm:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tăng hiệu quả tạo sinh}: Sức mạnh của PFMs là tối đa chỉ khi các prompt tối ưu được cho. Theo Hao \textit{et al.} \cite{hao2022optimizing}, tối ưu hóa prompt có thể tăng sự hài lòng của người dùng cho các ảnh được tạo lên 380\%.
    \item \textbf{Cải thiện trải nghiệm dịch vụ}: Mức độ thỏa mãn cao hơn nghĩa là ít lần tạo lại hơn. Do đó, độ trễ và phí dịch vụ tổng quan có thể giảm, dẫn đến tăng chất lượng trải nghiệm (QoE) từ góc độ người dùng.
    \item \textbf{Giảm tiêu tốn năng lượng}: Phân phối tài nguyên là cấp thiết trong các mạng biên di động. Giảm số lần tạo lại có thể giảm lãng phí băng thông và sức tính toán.
\end{itemize}
%Noticing the importance of prompt engineering, a series of methods have been proposed by researchers \cite{prompt, promptmining, promptpara, fewshot}.
%However, none of them explores the effects of prompt engineering in optimizing mobile-edge AIGX services.
%Moreover, the unified framework incorporating mobile-edge AIGX and prompt engineering is unsolved.

Điều này thúc đẩy chúng tôi giới thiệu các dịch vụ AIGX biên di động trong bài báo này, đặc biệt việc tối ưu hóa chúng bằng thiết kế prompt.
%Specifically, we first review the building blocks of AIGX, the evolution from AIGC to AIGX, and the practical applications of AIGX.
%Then, we present a unified framework of mobile-edge AIGX empowered by PFMs.
%Particularly, we leverage prompt engineering to optimize the mobile-edge AIGX services.
%In addition, to demonstrate the customizable prompt optimization, we further provide a step-by-step tutorial illustrating how to use ChatGPT to train a simple but effective prompt optimizer. 
%Finally, we conduct a case study showcasing how to train a simple but effective prompt optimizer using ChatGPT and demonstrating how prompt engineering can optimize the mobile-edge AIGX services in terms of QoE, service latency, and bandwidth consumption.
Các đóng góp của bài báo này được tóm tắt như sau:
\begin{itemize}
    \item \textit{Theo tất cả chúng tôi biết, đây là công trình đầu tiên giới thiệu bài bản AIGX biên di động.} Để bắt đầu, chúng tôi xem lại các thành phần của AIGX và quá trình tiến hóa từ AIGC đến AIGX; rồi giới thiệu 4 ứng dụng thực tế của AIGX.
    \item Chúng tôi đưa ra một khuôn mẫu thống nhất cho AIGX, sử dụng các thiết bị biên để cung cấp các dịch vụ AIGX dùng PFM và tối ưu hóa các dịch vụ bằng các biện pháp thiết kế prompt.
    \item Chúng tôi lấy thiết kế nội thất dùng VR làm trường hợp nghiên cứu, trong đó chúng tôi huấn luyện một bộ tối ưu hóa prompt dùng ChatGPT và khám phá mức độ cải thiện mà thiết kế prompt có thể thực hiên được về mặt QoE, phí dịch vụ, và tiêu tốn băng thông.
\end{itemize}

\begin{figure*}[tbp]
\centerline{\includegraphics[width=1.93\columnwidth]{preliminary.pdf}}
\caption{\texttt{(a)} Trường hợp tạo hình ảnh trong AIGX biên di động. \texttt{(b)} Sơ đồ các phương pháp tinh chỉnh và dùng prompt. Tinh chỉnh tạo ánh xạ 1-1, nghĩa là, mội PFM chỉ áp dụng cho một tác vụ. Tuy nhiên, bằng cách cố định các PFMs, phương pháp dùng prompt đặc biệt hóa các tác vụ (biểu diễn bằng nét khác nhau) và tạo ánh xạ 1-nhiều. Điều này hiệu quả hơn vì không cần tài nguyên tính toán và tập dữ liệu cho tinh chỉnh. \texttt{(c)} Minh họa tiến hóa từ AIGC đến AIGX. \texttt{(d)} Minh họa đặt yêu cầu không lượt, môt lượt và theo dòng suy nghĩ.}
\label{prompt}
\end{figure*}

\section{AIGX: Các thành phần, cơ bản, và ứng dụng}
%In this section, we review the concept of AIGX.
%Firstly, we introduce its building blocks, including GAI, PFMs, and prompt-based methods.
%Then, we discuss the evolution from AIGC to AIGX.
%Finally, four AIGX examples are provided.

\subsection{GAI \& PFMs}
GAI và PFMs là hai thành phần tạo nên AIGX.
Nói riêng, GAI cho phép máy tạo các mẫu thực tế, như văn bản, hình ảnh, video, và còn avatar 3D, theo phân phối mục tiêu.
PFMs hỗ trợ GAI bằng cách gói các mô hình huấn luyện tốt thành thạo kiến thức chung khối lượng lớn từ các tập dữ liệu gốc, chúng tôi không phải huấn luyện GAI từ đầu.
Ở đây, chúng tôi giới thiệu ngắn gọn một số kiến trúc GAI điển hình và các PFM tương ứng.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Transformer}: Mô hình transformer cách mạng hóa NLP bằng việc giới thiệu một cơ chế tự tập trung nắm được liên hệ ngữ cảnh trong văn bản. Nó phục vụ nhiều PFM thế hệ mới nhất như GPT-4, RoBERTa, CLIP, và SAM, cho phép nhiều tác vụ NLP (như dịch, tóm tắt, và trả lời câu hỏi) và thị giác máy (như chuyển văn bản thành hình ảnh và phân đoạn hình ảnh) \cite{PFMscollection}.
    \item \textbf{GAN}: Trong mô hình mạng lưới tạo sinh đối nghịch (GAN), mạng tạo sinh thực hiện tạo các mẫu hợp lý, trong khi mạng phân biệt học cách phát hiện mẫu giả và thật \cite{du2023deep}. Mạng tạo sinh dần tìm được chiến thuật tạo sinh tối ưu qua trò chơi với mạng phân biệt. GAN đã dẫn tới nhiều tiến bộ trong xử lí ảnh, như StyleGAN cho tạo ảnh và chuyển phong cách \cite{PFMscollection}.
    \item \textbf{Diffusion}: Lấy cảm hứng từ nhiệt động học không cân bằng, mô hình diffusion (khuếch tán) tạo nội dung bằng loại nhiễu Gaussian \cite{du2023deep}. Quá trình loại nhiễu được dẫn dắt bởi quá trình ngược, đó là, dần xáo trộn các mẫu thế giới thực, đã được huấn luyện trước. Diffusion là  such as DALL$\cdot$E 2, Midjourney, and Stable Diffusion in text-to-image generation, Make-A-Video in video generation, and DreamFusion in 3D generation \cite{PFMscollection}. 
\end{itemize}

\subsection{Nối PFMs và các tác vụ bằng prompts}
Như trong hình \ref{prompt}(b), prompts có thể xem là diễn đạt lại các tác vụ dưới nguồn, làm các tác vụ chưa thấy giống các tác vụ đã thực hiện trong huấn luyện trước.
Do các phương tiện khác biệt và cách áp dụng các PFMs, các prompts có thể có nhiều dạng, bao gồm:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Prompts văn bản}: Prompts để dẫn dắt Stable Diffusion và các câu hỏi cho ChatGPT là prompts văn bản.
    \item \textbf{Prompts thị giác}: Prompts thị giác được chấp nhận trong các PFMs thị giác và thị giác-ngôn ngữ. Ví dụ, clicks và hộp biên của người dùng để dẫn dắt phân đoạn ngữ nghĩa trong SAM là prompts thị giác.
    \item \textbf{Prompts đa phương tiện}: Prompts đa phương tiện có thể kết hợp để cải thiện biểu diễn tác vụ hay đưa đến các modules khác nhau của PFMs đa phương tiện \cite{Khattak_2023_CVPR}, hỗ trợ các tác vụ đa phương tiện như ánh xạ thị giác-ngôn ngữ.
    \item \textbf{Prompts liên tục}: Prompts là cho diễn đạt lại tác vụ thay vì giao tiếp con người. Do đó, chúng không cần giới hạn trong văn bản hay hình ảnh con người hiểu được mà có thể là các token có tham số hay các lớp gắn PFMs, ví dụ, các vectors gắn ghép để xử lý trước hình ảnh đầu vào trong VPT \cite{VPT}. 
\end{itemize}
Các phương pháp dựa trên prompt có nghĩa là dùng prompts để nối PFMs với các tác vụ dưới nguồn phong phú và được xem là chìa khóa để khai thác sức mạnh của PFMs. Như trong hình \ref{prompt}(b), thay vì load cả PFMs vào bộ nhớ và tinh chỉnh các tham số mô hình trên các tập dữ liệu cho từng tác vụ, các phương pháp dùng prompt chỉ diễn tả lại các tác vụ dưới nguồn với các prompts riêng biệt trong khi cố định PFM, đạt được những ưu thế sau.
%Originally, prompt is a concept in the NLP field, enabling LLMs to support various downstream tasks \cite{prompt}. 
%We take a sentiment analysis task as an example, i.e., predicting the users' altitudes towards movies (i.e., positive, negative, and neutral) according to their textual review.
%Suppose the review is \textit{[x] = I love this movie}.
%Firstly, thanks to the boom of pretrained LLMs, we can easily set up a backbone model (e.g., BERT, RoBERTa, and GPT-3 \cite{zhao2023survey}) which accommodates billions of learnable parameters and has been well-trained on huge raw datasets. 
%Nonetheless, backbone LLMs only learn the robust general-purpose features of the language and still need to be customized to enhance the ability for analyzing sentiment.
%Traditionally, such customization is realized by fine-tuning, in which the task-oriented datasets (e.g., sentiment140 and Stanford sentiment treebank) are utilized to tune the LLM parameters.
%However, fine-tuning should be re-conducted every time the downstream task changes, which is tedious and inefficient given the large size of LLMs.
%Hence, researchers turn to customizing downstream tasks and present the \textit{prompt} \cite{prompt}.
%In this paradigm, instead of adapting LLMs to downstream tasks, downstream tasks are reformulated to align with those solved during the pretraining phase, with a textual prompt.
%In our example, the prompt can take the form ``\textit{[x]. Overall, it is a [z] movie}". 
%Then, the backbone LLM fills \textit{[x]} with the user review and then predicts the best answer of \textit{[z]}, such as \texttt{good}, \texttt{excellent}, or \texttt{bad}.
%Finally, the answer is mapped to the corresponding attitude (e.g., good $\rightarrow$ positive).
%The advantages of prompt-based methods include the following.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Cho phép học ít lượt}: Các phương pháp dùng prompt cho phép PFMs giải các tác vụ dưới nguồn bằng cách chỉ học từ số ít các biểu diễn đánh dấu, chiến thuật hiệu quả khi các biểu diễn có ít.
    \item \textbf{Hiệu quả cao}: Do kích thước lớn, các thao tác trên PFMs tốn thời gian và tài nguyên \cite{prompt}. Ngược lại, cố định PFM và chỉ điều chỉnh các đầu vào, đó là các prompts văn bản, thị giác hay tham số, có chi phí thấp hơn về tài nguyên và thời gian.
    \item \textbf{Đa năng}: Khác với tinh chỉnh, vừa hướng tác vụ và phụ thuộc mô hình, các phương pháp dùng prompt chỉ diễn đạt lại các tác vụ dưới nguồn, cho phép một PFM hỗ trợ nhiều tác vụ \ref{prompt}(b)]. Tính năng này mở rộng rất lớn phạm vi ứng dụng của PFMs.
    %\item \textbf{Scalability}: Since the parameters of PFMs are frozen in prompt-based methods, we can easily evaluate and utilize multiple PFMs for the given task to explore the best performance-cost balance, leading to high scalability. 
\end{itemize}

%With the rapid development of prompts, a series of derivative concepts and techniques have been proposed, including prompt engineering, answer engineering, and prompt-based training \cite{prompt}. 
%Firstly, prompt engineering aims to find/train the proper prompts and organize them, according to the features and requirements of the specific downstream task.
%Obviously, it is the most critical concern and directly determines the performance of prompt-based methods.
%For answer engineering, it focuses on how to generate content to fill \textit{[z]} in the prompts using the pretrained models.
%Last but not least, the methods that explicitly train models in concert with prompting methods are called prompt-based training, more details of which are discussed in Section V as one of the future directions.

\subsection{From AIGC to AIGX}
%The exploration of AIGC is accompanied by the development of GAI, and reached its climax last year, during which the number of ChatGPT users exceeded 100 million within two months, setting a new world record.
%Compared with manually generating content, AIGC greatly improves the efficiency via GAI-empowered automatic content creation on machines.
%Moreover, users can generate complex content with only limited manipulation on PFM (i.e., providing prompts), which encourages participation and promotes the richness of web content.
%Recall that AIGC refers to the automatic content generation empowered by GAI.
%With the increasing capability of generative PFMs, a series of representative AIGC applications have emerged in various fields.
Như trong hình \ref{prompt}(c), phạm vi ban đầu của AIGC là giới hạn trong tạo nội dung đa phương tiện cho con người, như các bài viết, âm nhạc và videos.
Tuy nhiên, phạm vi ứng dụng của AIGC đang mở rộng do lấy đà từ ba hướng.
Thứ nhất, với sự tiến bộ của các mô hình GAI, các dạng thông tin phức tạp hơn có thể được tạo ra. Ví dụ, các nhà nghiên cứu đã áp dụng thành công các mô hình phân tán (diffusion) để tạo mã hóa kênh, đường đi của robot, v.v.
Hơn nữa, tiến triển phần cứng cho chúng tôi đủ tài nguyên tính toán để huấn luyện PFMs với kiến thức cỡ lớn trong các ngành khác nhau và khả năng mạnh mẽ để hiểu ngữ cảnh.
Cuối cùng, các phương pháp dùng prompt mở rộng lớn khả năng ứng dụng của PFMs, cho phép một PFM hỗ trợ ứng dụng dưới nguồn phong phú.
Hiện nay, một chuỗi thông tin ngoài nội dung đa phương tiện có thể tạo bởi GAI e.g., thiết kế mạng \cite{zou2023wireless} và phòng vệ an ninh điện toán \cite{ferrag2023revolutionizing}.
Do đó, chúng tôi đưa ra khái niệm \textit{mọi thứ tạo bởi trí tuệ nhân tạo (AI-Generated Everything)}, bao gồm tất cả các loại thông tin tạo bởi GAI cho con người, máy móc và hệ thống.
Tiếp theo, chúng tôi cho tấy nhiều ví dụ AIGX.

\subsection{Các ví dụ AIGX}
\subsubsection{Thiết kế hệ thống tạo bởi TTNT} 
Các PFMs thể hiện tiềm lực lớn trong lên lịch các mạng và hệ thống phức tạp do có khả năng phân tích và tư duy.
Ví dụ, Zou \textit{et al.} \cite{zou2023wireless} sử dụng ChatGPT để lên lịch công suất truyền tin của các người gửi để tiết kiệm năng lượng trong truyền tin sóng dùng chung.
Bằng cách cho ChatGPT biết \textit{môi trường} (đó là, $n$ người gửi, $m$ trạm phát, $r$ vòng, băng thông $b$ kHz, gain kênh $g$, nhiễu $n$ dBm/Hz), \textit{luật chơi} (mỗi vòng, mỗi người gửi chọn công suất truyền tin), and \textit{mục tiêu mạng lưới} (tổng tiêu thụ năng lượng không hơn $p$ W), một công suất truyền tin chấp nhận có thể được tự động tạo ra.
%Blockchain services play an important role in ensuring network and user security.
%Assisted by PFMs, especially LLMs, the operation and management of blockchain systems are moving toward automation, realizing the automatic smart contract composing, abnormal detection, etc.
%To support diverse tasks in the ever-complicated blockchain systems, the cloud-layer LLMs can be utilized to reformulate the raw prompts according to the specific requirements.
%For instance, David \textit{et al.} \cite{david2023need} propose an automatic way for detecting the security vulnerability of smart contacts, which feeds smart contact codes with optimized prompts to GPT-4.
%Particularly, they adopt two prompt optimization strategies to reformulate their tasks, namely \textit{role assignment} and CoT.
%The former ensure that GPT-4 can recall professional knowledge when analyze the codes. The latter guarantees that the detection process is logically correct.

\subsubsection{Xử lí dữ liệu tạo bởi TTNT} 
Cho mục đích hiệu quả hoặc riêng tư, thông tin truyền đi có thể được xử lí tạo sinh, đó là dùng GAI để tạo nội dung nén hoặc giữ riêng tư từ dữ liệu gốc.
Ví dụ, Liu \textit{et al.} \cite{liu2023semantic} đưa ra một phương pháp khai thác ngữ nghĩa tạo sinh để nén dữ liệu truyền qua đường truyền không dây.
Lấy truyền ảnh làm ví dụ
Khác với truyền tin ngữ nghĩa truyền thống lấy các đặc tính từ các ảnh gốc, dùng ControlNet \cite{PFMscollection}, người gửi truyền trực tiếp khung nền của các ảnh gốc, rồi truyền đến người nhận và giải mã bởi Stable Diffusion.
Do nén kích thước dữ liệu, tiêu thụ băng thông được giảm một nửa và đa số đặc tính ngữ nghĩa được bảo tồn.

\subsubsection{Giải pháp tối ưu tạo bởi TTNT} 
Tối ưu hóa tồn tại rộng rãi trong các ứng dụng hệ thống thực tiễn dưới dạng bài toán tìm giải pháp tốt nhất từ tất cả khả thi.
Gần đây, các mô hình phân tán cho thấy tiềm năng tối ưu hóa lớn vì quá trình loại nhiễu bắt đầu từ nhiễu Gaussian có thể xem là quá trình tối ưu hóa tìm giải pháp tốt nhất bắt đầu từ các quy tắc ngẫu nhiên.
Theo đó, Du \textit{et al.} \cite{du2023deep} đưa một quá trình phân tán vào Học tăng cường sâu (DRL), cải thiện đáng kể khả năng khám phá và đạt được hiệu quả thế hệ mới nhất trong nhiều bài toán tối ưu hóa, như thiết kế cơ chế động lực, phân phối tài nguyên không dây, và mã hóa kênh cho truyền tin không dây.

\subsubsection{Lập trình tạo bởi TTNT}
Ngoài tạo văn bản cho con người, GAI cũng hỗ trợ tạo code cho máy trong các ngôn ngữ khác nhau.
Ví dụ Destefanis \textit{et al.} \cite{destefanis2023preliminary} dùng GPT-3.5 để tạo codes Java và chứng tỏ rằng codes tạo bởi AI có thể giải 90.5\% bài tập lập trình trên website \textit{CodingBat.com} .
Hơn thế nữa, dịch code, ví dụ, viết lại codes MATLAB bằng Python, và tạo tài liệu code, đó là tạo hướng dẫn sử dụng cho mã nguồn, có thể thực thi bởi GAI.

\textbf{Bài học rút ra}:
Những ví dụ trên thể hiện rằng AIGX có các tính năng sau:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tương tác với môi trường}: Ngoài việc phục vụ con người, trong nhiều trường hợp, những ``thứ" tạo bởi AIGX nên tương tác với môi trường, như AI tạo hợp đồng thông minh cho các hệ thống blockchain. 
    \item \textbf{Nhạy cảm với mơ hồ}: AIGX khó thích ứng với các kết quả không đoán trước. Trong ví dụ trên, nếu code được tạo ra có lỗ hổng, các tài sản số sẽ chịu rủi ro mất mát cao hơn.
    \item \textbf{Yêu cầu hiệu suất}: AIGX không chỉ liên quan đến chất lượng tạo sinh cho người dùng mà còn tập trung tăng hiệu quả cấp hệ thống, như chậm trễ, tiết kiệm tài nguyên, tính thích ứng, v.v.
\end{itemize}
Những đặc tính này đưa ra yêu cầu cấp thiết cho các prompts chất lượng cao, chỉ có chúng các môi trường có thể diễn tả rõ, và lỗi tạo sinh không đoán trước có thể giảm thiểu. Hơn thế nữa, chúng tôi dự định khám phá vai trò của thiết kế prompt trong tối ưu hóa không chỉ trải nghiệm người dùng mà còn hiệu năng của các dịch vụ AIGX.

%\subsection{Basics, Technical Principles, and Derivative Topics}
%Originally, prompt is a concept in the NLP field, enabling LLMs to support various downstream tasks \cite{prompt}. 
%We take a sentiment analysis task as an example, i.e., predicting the users' altitudes towards movies (i.e., positive, negative, and neutral) according to their textual review.
%Suppose the review is \textit{[x] = I love this movie}.
%Firstly, thanks to the boom of pretrained LLMs, we can easily set up a backbone model (e.g., BERT, RoBERTa, and GPT-3 \cite{zhao2023survey}) which accommodates billions of learnable parameters and has been well-trained on huge raw datasets. 
%Nonetheless, backbone LLMs only learn the robust general-purpose features of the language and still need to be customized to enhance the ability for analyzing sentiment.
%Traditionally, such customization is realized by fine-tuning, in which the task-oriented datasets (e.g., sentiment140 and Stanford sentiment treebank) are utilized to tune the LLM parameters.
%However, fine-tuning should be re-conducted every time the downstream task changes, which is tedious and inefficient given the large size of LLMs.
%Hence, researchers turn to customizing downstream tasks and present the \textit{prompt} \cite{prompt}.
%In this paradigm, instead of adapting LLMs to downstream tasks, downstream tasks are reformulated to align with those solved during the pretraining phase, with a textual prompt.
%In our example, the prompt can take the form ``\textit{[x]. Overall, it is a [z] movie}". 
%Then, the backbone LLM fills \textit{[x]} with the user review and then predicts the best answer of \textit{[z]}, such as \texttt{good}, \texttt{excellent}, or \texttt{bad}.
%Finally, the answer is mapped to the corresponding attitude (e.g., good $\rightarrow$ positive).
%The advantages of prompt-based methods include the follows.
%\begin{itemize}
%    \item \textbf{Few-shot Learning Enablement}: Prompt-based method enables LLMs to learn from only a few labeled demonstrations, making it an efficient customization strategy when available labeled data is scarce.
%    \item \textbf{Versatility}: Different from fine-tuning which is both task-oriented and model-specific, prompt-based methods only reformulate downstream tasks, enabling one pretrained LLM to support various tasks [see Fig. \ref{prompt}(a)].
%    \item \textbf{Scalability}: Since the parameters of LLMs are frozen in prompt-based methods, we can easily apply various backbone LLMs for the given task to explore the best accuracy-cost balance, brining high scalability. 
%\end{itemize}

%With years of research, the form and applications of prompts have gone beyond text and NLP, respectively.
%Nowadays, any kind of ``medium" that bridges the frozen pretrained models and downstream tasks can serve as prompts, regardless of whether it is human-interpretable text/image or parametrized embedding layers.
%From the modality perspective, we briefly introduce three kinds of prompts.
%\begin{itemize}
%    \item \textbf{Textual Prompts}: Textual prompts are typically textual descriptions of the downstream tasks, e.g., the textual reformulation of the sentiment analysis task in the above case. Moreover, the textual image descriptions used by DALL$\cdot$E 2\footnote{https://openai.com/dall-e-2}, as well as the questions that we ask ChatGPT, are also textual prompts.
%    \item \textbf{Visual Prompts}: Visual prompts are widely adopted in visual pretrained models and visual-language models. For instance, the embedding vectors for preprocessing input images in VPT \cite{VPT} and the user clicks and bounding boxes for guiding the image segmentation in Segment Anything Model (SAM)\footnote{https://segment-anything.com/} are visual prompts. 
%    \item \textbf{Multimodal Prompts}: Prompts on multiple modalities can be fused to enhance the representation ability or be fed to different modules of the multimodal pretrained models \cite{Khattak_2023_CVPR}, thus supporting the multimodal tasks such as visual-language mapping.
    %\item \textbf{Continuous Prompts}: Since prompts are for task customization rather than for human consumption, they are not necessary to be limited to human-interpretable texts or images. 
%\end{itemize}

%With the rapid development of prompts, a series of derivative concepts and techniques have been proposed, including prompt engineering, answer engineering, and prompt-based training \cite{prompt}. 
%Firstly, prompt engineering aims to find/train the proper prompts and organize them, according to the features and requirements of the specific downstream task.
%Obviously, it is the most critical concern and directly determines the performance of prompt-based methods.
%For answer engineering, it focuses on how to generate content to fill \textit{[z]} in the prompts using the pretrained models.
%Last but not least, the methods that explicitly train models in concert with prompting methods are called prompt-based training, more details of which are discussed in Section V as one of the future directions.

\section{Tối ưu hóa AIGX biên di động bằng thiết kế prompt}
Trong mục này, chúng tôi thể hiện việc tối ưu của AIGX biên di động bằng thiết kế prompt, bao gồm đại cương thiết kế prompt và khuôn mẫu thống nhất áp dụng thiết kế prompt vào AIGX biên di động.

\subsection{Các phương pháp thiết kế prompt}
%Considering the primacy and importance of prompt engineering, it is the main focus of this article.
%Prompt engineering refers to the process of finding the most appropriate prompts for reformulating the downstream tasks at hand, which can be performed manually or automatically.
\subsubsection{Các phương pháp thủ công}
Một cách thông thường thiết kế prompt là viết các prompts khác nhau và tìm prompt dẫn đến chất lượng tạo sinh cao nhất bằng tay
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tối ưu hóa nội dung}: Đầu tiên, chúng tôi có thể chỉnh lại nội dung prompt, do đó liên kết tác vụ dười nguồn với kiến thức đã học tốt hơn. Ví dụ, các prompts ChatGPT có thể chỉnh lại bằng cách làm rõ \textit{vai trò} (ChatGPT đóng vai nào, như nhà văn), \textit{mục tiêu} (mục tiêu của prompt, như so sánh các phương pháp tinh chỉnh và dùng prompt), và \textit{kết quả} (định dạng của kết quả mong muốn, như bảng so sánh)\footnote{https://the-decoder.com/chatgpt-guide-prompt-strategies/}. 
    \item \textbf{Tối ưu hóa tổ chức}: Chiến thuật prompt cũng ảnh hưởng rất lớn tới chất lượng tạo sinh. Ví dụ, hình \ref{prompt}(d) cho thấy ba cách tổ chức prompts văn bản, đó là prompt không lượt, prompt ít lượt và prompt dòng suy nghĩ (CoT)\cite{fewshot}. Đầu tiên, prompt không lượt nghĩa là chỉ có yêu cầu tác vụ. Prompt ít lượt cho PFMs một vài ví dụ điển hình để làm rõ định dạng đầu ra yêu cầu. Cuối cùng, đối với một vài tác vụ suy luận, cách làm CoT có thể giúp PFMs chia tác vụ thành các tác vụ đơn giản hơn và tạo kết quả đúng từng bước.
\end{itemize}

\subsubsection{Các phương pháp tự động}
Mặc dù các 
\begin{itemize}
    \item \textbf{Prompts rời rạc}: Các prompts rởi rạc, như văn bản và hình ảnh, thường con người hiểu được. Lấy việc tối ưu hóa các prompts văn bản làm ví dụ. Jiang \textit{et al.} \cite{jiang-etal-2020-know} đưa ra việc diễn đạt lại (paraphrase) prompts. Cụ thể, mỗi prompt gốc được dịch sang nhiều ngôn ngữ, trong đó một số cụm từ được thay theo từ điển đồng nghĩa. Bằng cách này, một chuỗi các prompts có thể được tạo ra, rồi gửi cho PFMs để đạt được chất lượng tạo sinh cao nhất. Hơn thế nữa, do sự tiến triển của các PFMs, các prompts tối ưu có thể tạo trực tiếp \cite{prompt}.
    \item \textbf{Prompts liên tục}: Khác với prompts rời rạc, prompts liên tục phần lớn nhắc tới lớp nhúng học được, xử lý trước đầu vào trước khi giao cho PFMs. Do đó, các prompts đó có thể chỉnh lại bằng tinh chỉnh các tham số học được, gọi là tinh chỉnh prompt \cite{prompt}. 
\end{itemize}
\begin{figure*}[tbp]
\centerline{\includegraphics[width=1.82\columnwidth]{system_final.pdf}}
\caption{Thiết kế framework. Kiến trúc framework ba lớp ở giữa. Hơn nữa, chúng tôi lấy ứng dụng AI tạo ảnh làm ví dụ để thể hiện bốn bước người dùng nên làm.}
\label{frame}
\end{figure*}
%\subsection{Applications: Prompting Anything}
%With all the technical basics introduced, we discuss the applications of prompt engineering.
%With proper prompts, pretrained models can unleash their power and effectively adapt to a verity of downstream tasks and scenarios.
%\begin{itemize}
%    \item \textbf{Generate Anything}: Firstly, prompt engineering has been widely adopted to effectively explore the generation ability of AIGC models working on various modalities (e.g., ChatGPT for text, Stable Diffusion\footnote{https://stablediffusionweb.com/} and DALL$\cdot$E 2 for image, MusicLM\footnote{https://googlemusiclm.com/} for audio, and Make-A-Video\footnote{https://makeavideo.studio/} for video). Such generated content enriches many downstream applications, including Metaverse and Web3. A case study is conducted in Section IV, which quantitatively measures the quality improvement of AIGC images brought by prompt optimizations.
%    \item \textbf{Classify Anything}: Classification is the building block of numerous applications, such as fraud detection, voice recognition, recommender system, etc. The aforementioned example has shown the potential of prompt-based methods in sentiment analysis. Recently, researchers have proven that prompt-based methods can outperform traditional fine-tuning in various classification tasks, while avoiding adjusting large pretrained models \cite{lester-etal-2021-power}. Nonetheless, the classification accuracy is greatly affected by the effectiveness of the prompt engineering \cite{class2}. 
%    \item \textbf{Segment Anything}: Semantic segmentation aims to categorize each pixel in the given image into a class or object, which is the foundation of numerous downstream object detection tasks in medical AI, autonomous driving, semantic communications, etc. In 2023, Meta published SAM, supporting both textual and visual prompts (\textit{click} and \textit{bounding box}). The former assists SAM in capturing the semantic meaning of the image; the latter shrinks the target zone, facilitating the rapid segmentation. Moreover, the multimodal prompt settings enable SAM to integrate various devices, e.g., AR headsets and smart cameras as input sources. 
%\end{itemize}

%In this section, we firstly illustrate some issues of PFM-empowered network services, thereby highlighting the motivations for introducing prompt engineering. 
%Then, we present a unified framework to incorporate prompt engineering in PFM-empowered network services. 
%Finally, we discuss some potential applications of the proposed framework.

%\subsection{Motivations}
%In networking context, network services are applications running at the application layer, providing data storage, computation, communication, etc.
%Recently, thanks to the excellent capability in generation, classification, and prediction, PFMs have reshaped many existing network services, forming PFM-empowered network services.
%For instance, traditionally, to request for an image for VR rendering, the users should access the corresponding service providers, which create images manually. 
%With AIGC services empowered by PFMs, the images can be automatically generated by text-to-image PFMs such as Midjourney, with proper prompts that describe the image content.
%In this case, the quality of prompts becomes the most critical concern, since it directly determines whether PFMs can fully release their power.
%Next, we conclude three advantages of incorporating prompt engineering in PFM-empowered network services.
%\begin{itemize}
%    \item \textbf{Overcoming Performance Bottleneck}:
%    \item \textbf{Enabling Multimodality}: For mutilimodality network services, the prompts might be complex or even uninterpreted for users (e.g., some continuous prompts). Therefore, the prompt engineering serves an important role in connecting and fusing prompts in multiple modalities, e.g., using vision-to-language PFMs to encode images to texts and feed them to LLMs for inferences. 
%    \item \textbf{Preventing Attacks}: Considering the existence of malicious attackers in open networks, prompts are vulnerable to various threatens such as prompt injection and poisoning. For instance, Zou et al. \cite{zou2023universal} found a unique nonsensical suffix. Appending such a suffix to any ChatGPT prompt, the firewall can be bypassed and some unhealthy content might be generated. With prompt engineering, we can filter abnormal content in the raw prompts, thus circumventing the potential attacks.
%\end{itemize}

\subsection{Thiết kế framework}
Trong mục này, chúng tôi đưa ra một framework AIGX biên di động thống nhất, cung cấp dịch vụ AIGX dùng PFM và sử dụng thiết kế prompt để tối ưu hóa dịch vụ.

%As shown in Fig. \ref{frame}, our framework follows a mobile-edge-cloud architecture.
%Note that we abstract the internal implementation of the network, such as routing, resource allocation, and communication protocols, focusing on the network services for external users.
%Particularly, corresponding to the three-layer architecture, the PFMs are divided into three types, namely \textit{central PFMs}, \textit{branch PFMs}, and \textit{lightweight PFMs}.
%With hundreds of billions of parameters, central PFMs (e.g., ChatGPT, DALL$\cdot$E, and Midjourney) are typically high-performance but resource-intensive.
%Therefore, they are deployed in the cloud servers and allow users and the lower layers to call by APIs.
%In the edge layer, open-source branch PFMs, such as Stable Diffusion and GPT-3, can be adopted to provide low-latency and customizable services leveraging edge computing, storage, and communications.
%Finally, due to the resource constraints of mobile devices, the PFMs in the mobile layer should be lightweight and optimized for the mobile deployment (e.g., snapfusion and speedfusion).
%Although the model capability is constrained by the limited size, the mobile-level services are ubiquitous to users and can fully protect the users' privacy.
%Thanks to the layered architecture, users can select suitable layers to access according to their requirements on service quality, latency, privacy, etc.
%Moreover, different layers can collaborate to further improve the system efficiency and the user experience \cite{10172151}.

%The prompt engineering module forms a bidirectional connection with PFMs.
%On one hand, the raw prompts for PFMs should be first optimized by this module, to acquire the better inference quality (see the blue curves in Fig. 2).
%On the other hand, as shown by the orange curves in Fig. 2, PFMs can also serve as a powerful tool for optimizing prompts, as the prompt generation strategy in \cite{prompt}.
\subsubsection{Kiến trúc}
Như trong hình 2, framework chúng tôi theo kiến trúc biên di động-đám mây như NetGPT \cite{chen2023netgpt}.
Lớp di động dành cho người dùng di động yêu cầu dịch vụ AIGX và dùng những ``thứ" được tạo cho các ứng dụng khác nhau, như Web 3.0 và Metaverse.
Nên chú ý rằng ``người dùng" không chỉ kể đến con người muốn nội dung đa phương tiện mà còn máy móc và mạng lưới yêu cầu thiết kế hệ thống, codes, v.v.
Tuy nhiên, người dùng chịu tài nguyên vật lí giới hạn.
Bên trên lớp di động, nhiều servers biên chạy PFMs nội bộ và đóng vai ASPs ở lớp gọi là biên.
Việc thêm vào lớp biên có thể đem lại những ưu thế sau.
Đầu tiên, việc truyền tin giữa hai lớp được thực thi bởi truyền tin biên di động. Vì các ASPs gần người dùng, chậm trễ liên lạc thấp được bảo đảm.
Hơn thế nữa, người dùng có thể truy cập các ASPs gần và nhận dịch vụ AIGX rộng khắp và cá nhân hóa.
Hơn thế nữa, độ chịu đựng của hệ thống có thể tăng cường vì việc đưa vào các ASPs lớn có thể loại trừ lỗi một điểm và tránh tắc nghẽn một server.
Tầng đám mây hỗ trợ các tầng dưới bằng cách 1) cung cấp dịch vụ lưu trữ, như các tập dữ liệu huấn luyện PFMs, và 2) chạy các PFMs siêu lớn, như GPT-4 và DALL$\cdot$E 2 với hiệu suất lớn.
Theo đó, người dùng có thể gọi các ASPs dùng đám mây với các PFMs mạnh hơn nếu các ASPs biên không thể thỏa mãn nhu cầu.
Để thực thi thiết kế prompt trong framework của chúng tôi, các nhà cung cấp dịch vụ thiết kế prompt (PESPs) được cài đặt ở tầng biên và đám mây.
Trong trường hợp này, người dùng có thể gửi prompt gốc đến PESPs và yêu cầu dịch vụ thiết kế prompt trả tiền.
Giống như ASPs, người dùng có thể chọn PESPs biên hoặc đám mây tùy theo yêu cầu ứng dụng cụ thể. So với PESPs biên, PESPs đám mây mạnh hơn vì các servers đám mây có đủ tài nguyên tính toán và lưu trữ để hỗ trợ các tập dữ liệu siêu lớn và mô hình học máy huấn luyện các phương pháp thiết kế prompt phức tạp. Tuy nhiên, vì số lượng lớn người dùng gửi prompts đến một server đám mây cùng lúc, thiết kế prompt đám mây có thể chịu chậm trễ dịch vụ dài và rò rỉ riêng tư người dùng.
\begin{figure*}[tbp]
\centerline{\includegraphics[width=1.95\columnwidth]{example1019.pdf}}
\caption{Bộ thiết kế prompt dùng ChatGPT và một ví dụ về thiết kế bếp. Chúng tôi có thể thấy rằng cả mẫu prompt bao gồm sáu phần liên tiếp.}
\label{prompt3}
\end{figure*}

\subsubsection{Luồng công việc người dùng}
Trong framework đưa ra, để yêu cầu các dịch vụ biên di động AIGX và đạt được hiệu năng tối ưu, người dùng nên thực hiện bốn bước sau (see Fig. \ref{frame}).
\begin{itemize}
   \item \textbf{Cấu hình dịch vụ}: Do sự đa dạng của PFMs, các ASPs rất khác nhau về mặt các dịch vụ AIGX chúng có thể cung cấp. Do đó, bước đầu tiên cho người dùng là tìm ASPs phù hợp mà khả năng của PFMs đạt được yêu cầu riêng. Người dùng có thể thực hiện nhiều vòng bắt tay với các ASPs đích, xác định dạng của thông tin cần (như một ảnh, một bài viết, một giải pháp tối ưu), phí dịch vụ mong muốn, và các cấu hình khác. Lấy ví dụ ảnh tạo bởi AI. ASP nên chạy các mô hình văn bản thành ảnh và tạo ảnh với nhiều kiểu khác nhau.
    \item \textbf{Cấu hình thiết kế prompt}: Giống như các bài toán tối ưu thông thường, trong đó các chiến thuật tối ưu nên được thiết kế dựa trên các kiểu riêng của biến tối ưu, các loại prompts khác nhau, như văn bản, thị giác, hay prompts có tham số, tương ứng với các phương pháp thiết kế prompt khác nhau. Do đó, trong bước này, người dùng chọn PESPs thích hợp để tối ưu hóa một dạng prompts nhất định. Trong ví dụ chúng tôi, PESP được chon lựa nên huấn luyện trên khối lượng lớn cặp ảnh-chú thích và tập văn ngôn ngữ, làm tăng độ chính xác của prompt gốc trong việc mô tả hình ảnh.
    \item \textbf{Công thức hóa tối ưu}: Sau đó, người dùng tối ưu hóa các dịch vụ AIGX. Cụ thể, một chuỗi chỉ số hiệu năng chính (KPIs) có thể xem là định nghĩa hàm mục tiêu. Ở cấp độ người dùng, KPI căn bản nhất là \textit{chất lượng tạo sinh (QoG)}. Tùy theo các tác vụ AIGX riêng, QoG có thể được định nghĩa nhiều cách \cite{talebi2018nima}. QoG cao hơn không chỉ là mức độ thỏa mãn người dùng cao hơn mà còn giảm chậm trễ dịch vụ, chi phí dịch vụ, và tiêu hao băng thông mức hệ thống do tạo lại. Như trong hình \ref{frame}-bước \circled{3}, một mô hình QoE có thể có dạng \textit{thưởng} - \textit{chi phí}, trong đó \textit{thưởng} tính là QoG và \textit{chi phí} liên quan đến chậm trễ dịch vụ, chi phí dịch vụ, và tiêu hao băng thông, v.v. Theo đó, mục tiêu tối ưu hóa là tối ưu hóa QoE. Hơn thế nữa, các giới hạn từ người dùng và môi trường, như mức phí dịch vụ khả thi và tài nguyên của người dùng và PESPs, theo đó, nên được xem xét. 
    \item \textbf{Suy luận AIGX \& Làm rõ từng bước}: Cuối cùng, người dùng gọi dịch vụ AIGX. Cụ thể, họ có thể cải thiện QoE bằng cách điều chỉnh quy định thực hiện thiết kế prompt. Như trong hình \ref{frame}-bước \circled{4}, trong mỗi vòng, người dùng quyết định gọi PESP và đo QoG kết quả. Nếu các giá trị thỏa mãn yêu cầu, người dùng có thể vào vòng sau. Nêu không, họ gọi ASPs tạo lại. Chú ý ràng độ hiệu quả của phương pháp thiết kế prompt được chọn trong một tác vụ nhất định là kiến thức biết sau đối với người dùng. Do đó, họ phải kiểm tra QoE dài hạn và đổi PESPs mạnh hơn khi PESP hiện tại không tăng QoE nữa.
\end{itemize} 

\section{Nghiên cứu trường hợp: Thiết kế nội thất dùng VR hiệu quả tài nguyên bằng thiết kế prompt}
Trong mục này, chúng tôi thực hiện một nghiên cứu trường hợp để cho thấy tối ưu AIGX biên di động băng thiết kế prompt và dùng kết quả số để thể hiện thiết kế prompt có thể cải thiện hiệu quả AIGX.

\subsection{Mô hình hệ thống}
Chúng tôi xem xét một trường hợp tạo VR trong đó các nhà thiết kế cần tạo ra các giải pháp thiết kế nội thất khác nhau cho khách hàng.
Để làm được điều đó, các nhà thiết kế liên tục tạo ra nhiều hình ảnh minh họa các cảnh nội thất khác nhau nhiều phong cách và dùng chúng làm nguyên liệu để render các phòng ảo\footnote{Việc tạo hình ảnh 3D có thể dùng nhiều công cụ, như NVIDIA instant NeRF: https://github.com/NVlabs/instant-ngp}.
Theo framework đưa ra, các nhà thiết kế sẽ đưa việc tạo ảnh đến ASPs, sử dụng các mô hình văn-ảnh thông dụng \cite{PFMscollection} để thực thi AIGX văn-ảnh.
PESPs cũng được thực thi bởi bộ thiết kế prompt dùng ChatGPT đưa ra bên dưới.
\begin{figure*}[tbp]
\centerline{\includegraphics[width=1.85\columnwidth]{optimizer.pdf}}
\vspace{0.1cm}
\caption{The effectiveness of ChatGPT-empowered prompt optimizer. \texttt{(a)} The images of ``\textit{A kitchen, with cooking machines}" using the raw and optimized prompts. Note that we perform an ablation study to explore which aspect of content enrichment plays an important role in improving QoG. \textit{(b)} The trend of NIMA score in the ablation study. \texttt{(c)} the illustration of other cases for interior design.}
\label{prompt4}
\end{figure*}

\subsection{PESP dùng ChatGPT}
Trong phần này, chúng tôi minh họa cách huấn luyện bộ thiết kế prompt đơn giản nhưng hiệu quả dùng ChatGPT. Chúng tôi cho rằng người dùng tạo ảnh dùng prompt ``\textit{Một [a], với [b]}", e.g., \textit{Một nhà bếp với thiết bị nấu} để chuyển văn bản sang ảnh (xem hình \ref{prompt3}).
Các từ \textit{[a]} và \textit{[b]} biểu đạt cảnh lớn và các thứ trong đó.
Bằng cách này, chúng tôi có thể xem xét chất lượng của các hình được tạo sinh từ xây dựng của các cảnh lớn và việc thể hiện chi tiết. Chúng tôi cố gắng chỉnh lại các prompt gốc theo sáu tiêu chí\footnote{Dựa trên https://www.youtube.com/watch?v=oxW14OBuA8M}.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Các vật \& quan hệ}: Prompt gốc nhắc tới hai loại vật, đó là bếp và máy nấu. Các đặc điểm của vật phải được nhắc tới (ví dụ, chất liệu và công dụng của máy nấu). Hơn nữa, để đảm bảo chuẩn xác sáng tác, quan hệ vị trí của các vật nên làm rõ (như các máy nấu để ở đâu trong bếp).
    \item \textbf{Bối cảnh nền}: Bối cảnh nền được dùng để tô chi tiết cho \textit{[a]}. Trong ví dụ này, chúng tôi thêm \textit{ngăn tủ gọn gàng} đến \textit{[a]}. Những chi tiết này có thể tăng khả năng biểu hiện của prompts gốc và làm ảnh tạo nhìn chi tiết
    \item \textbf{Tâm trạng}: Tâm trạng là cảm xúc mà tác giả muốn thể hiện qua ảnh, như hạnh phúc hay lưỡng lự, ảnh hưởng đến tone của ảnh.
    \item \textbf{Ánh sáng}: Ánh sáng là một tiêu chí quan trọng xác định đường nét và sự trung thực của ảnh tạo bởi AI. Prompt ánh sáng bao gồm nguồn sáng và hiệu ứng ánh sáng chiếu đến các vật.
    \item \textbf{Gia tăng chất lượng}: Gia tăng chất lượng là các tính từ (e.g., \textit{chất lượng cao, phân giải 2k}, hay \textit{đường nét thực tế}) giúp PFMs nhớ lại các ảnh chất lượng cao từ giai đoạn huấn luyện trước, làm tăng chất lượng thẩm mĩ của ảnh tạo.
    \item \textbf{Prompt âm tính}: Prompt âm tính thể hiện các trường hợp làm giảm chất lượng ảnh. Chú ý rằng các từ prompt âm tính có thể chung như \textit{ảnh mờ} hay cụ thể cảnh như \textit{vòng bơi chữ nhật}.
\end{itemize}
Sau đó, chúng tôi tận dụng ChatGPT để huấn luyện bộ tối ưu prompt tự động, nhận prompts gốc và làm phong phú hóa nội dung từng bước từ sáu yếu tố trên.
Sau chiến thuật prompt ít lượt, chúng tôi thực hiện trước \textit{gán vai}, tức là yêu cầu ChatGPT làm nhà văn chuyên nghiệp.
Sau đó, chúng tôi cho ChatGPT viết lại mẫu prompt từ ``\textit{Một [a], với [b]}" đến ``\textit{[1], [2]}, $\dots$, \textit{[6]}", mỗi điều tương ứng một yếu tố.
Chúng tôi tiếp tục giải thích ý nghĩa và dạng (như một chuỗi tính từ hoặc câu ngắn gọn) của mỗi phương diện cho ChatGPT.
Sau đó, chúng tôi dùng ví dụ hình \ref{prompt3} làm biểu hiện cho ChatGPT, giúp nó theo dạng đầu ra mong muốn.
Code trên có ở: \textit{https://github.com/Lancelot1998/Prompt-Engineering}.

\subsection{Công thức hóa bài toán tối ưu}
%Then, we explore the effects of prompt engineering on the efficiency of the network services.
Chúng tôi dùng NIMA \cite{talebi2018nima} để đo QoG nhà thiết kế nhìn được ở các ảnh tạo.
NIMA là framework dựa trên học tập cho đánh giá chất lượng ảnh, sử dụng các mạng neuron để đánh giá các ảnh đầu vào và được huấn luyện trước trên các tập dữ liệu mỹ thuật lớn.
Chúng tôi cho rằng các nhà thiết kế chỉ chấp nhận hình ảnh với điểm NIMA lớn hơn 5.
Nếu không họ yêu cầu ASPs tạo lại ảnh miễn phí.

%We can observe the following trade-off: although calling PESPs complicates the designers' workflow and causes additional service fee, the increasing image quality might help them save huge time and bandwidth wasted for regeneration.
%To maximize designers' QoE of the mobile-edge AIGX services, we formulate the following optimize problem.

Khác với AIGC, chỉ quan tâm QoG, như đã nhắc trong Phần II-B, chúng tôi chọn 4 KPIs để mô hình hóa QoE nhà thiết kế nhìn được, đó là QoG, chậm trễ dịch vụ, chi phí dịch vụ, và băng thông cả mạng sử dụng.
Mức thưởng là một giá trị $\alpha$ lần giá trị QoG.
Chi phí tính bằng kết hợp ba KPIs kia tuyến tính, với các nhân tử $\beta_1$, $\beta_2$, và $\beta_3$, tương ứng. 
Trong các thí nghiệm, chúng tôi đặt $\alpha$, $\beta_1$, $\beta_2$, và $\beta_3$ là 15000, 5, 0.5, và 3, tương ứng.
Cuối cùng, chúng tôi đặt phí dịch vụ cho ASPs và PESPs là 10 và 80 đơn vị tiền tệ, tương ứng.

\subsection{Kết quả số}
\subsubsection{Cài đặt thí nghiệm}
%We conduct extensive experiments to evaluate the proposed ChatGPT-empowered prompt optimizer.
Máy thí nghiệm là MacBook Pro với 8-Core Intel Core i9 CPU và AMD Radeon Pro 5500M GPU.
Các dịch vụ văn-ảnh của các ASPs được hỗ trợ bởi Stable Diffusion v2.1 \cite{PFMscollection}.

\subsubsection{Phân tích thẩm mĩ}
Đầu tiên, chúng tôi xem xét hiệu quả của bộ tối ưu hóa prompt về mặt cải thiện QoG.
Như trong hình \ref{prompt4}(a), ảnh tạo bởi prompt gốc mờ và phối ghép kém, với điểm NIMA 4.8.
Sau khi tối ưu hóa prompt, chất lượng hình ảnh tăng lên đáng kể với các thiết bị nấu hiện đại, ánh sáng tự nhiên, và độ phân giải cao hơn.
Theo đó, QoG, điểm NIMA của hình ảnh, tăng lên 5.47.
Hơn nữa, chúng tôi thực hiên nghiên cứu bồi đắp, trong đó chúng tôi dần phong phú hóa nội dung prompt, mỗi lần cho thêm một phương diện.
Các hình \ref{prompt4}(a) và (b) cho thấy rõ rằng, trong trường hợp này, tối ưu hóa prompt gốc về mặt \textit{các vật \& quan hệ} đóng vai trò quan trọng cải thiện QoG.
Tuy nhiên, như đã nói trước, các lập luận AIGX còn chưa chắc chắn.
Trong các trường hợp khác, các tối ưu hóa các phương diện khác có thể đóng vai trò lớn.
Với mục đích đó, như trong hình \ref{prompt4}(c), chúng tôi đánh giá thêm nhiều trường hợp thiết kế nội thất khác, như phòng khách và phòng làm việc.
Chúng tôi có thể kết luận rằng, nói chung, sử dụng bộ tối ưu prompt dùng GPT được đưa ra có thể cải thiện QoG ảnh trung bình 11.85\% và lên tới 20.5\%.
%Before discussing the AIGX service optimization, first, we validate the effectiveness of the proposed ChatGPT-empowered prompt optimizer.
%Fig. \ref{prompt4} illustrates the images generated by both raw prompts and the optimized versions.
%Note that to ensure comprehensiveness, we consider four categories of scenes, namely modern architecture, technical scenario, natural scenery, and indoor scenes.
%We can observe that the prompt optimization significantly improves the aesthetic quality of the images in four aspects: 1) Thanks to the fine-grained object description, the texture and details of the objects, e.g., the equipment in the operating room and the furniture in the wooden booth, are refined, 2) thanks to the relationship clarification, the images become more orderly, and the composition mistakes, e.g., the vehicular screen at the steering wheel position, are eliminated, 3) some objects that were originally lost, e.g., the swimming rings, are generated, 4) the processing of light is more natural, e.g., the shiny surfaces of the stadium and the corals.
%Fig. \ref{prompt4} also shows the NIMA score of each image.
%We can observe that our method improves the QoG by an average of 11.85\%, up to 20.5\%.
\begin{figure}[tbp]
\centerline{\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{figure1-prompt1.pdf}}
\caption{QoE và QoG chung với PERs khác nhau.}
\label{prompt5}
\vspace{0.5cm}
\centerline{\includegraphics[width=0.82\columnwidth]{prompt2-2.pdf}}
\caption{Chậm trễ dịch vụ, phí dịch vụ, và tiêu hao đường truyền với PERs khác nhau.}
\label{prompt6}
\end{figure}

\subsubsection{Các kết quả số}
%We use the proposed ChatGPT-empowered prompt optimization to implement PESPs.
%The ASPs and PESPs are built on the testbed illustrated in Section IV.
Sau đó, chúng tôi khám phá cách thiết kế prompt tối ưu hóa các dịch vụ AIGX biên di động.
Hình \ref{prompt5} cho thấy QoE của các nhà thiết kế tạo 100 ảnh với các tần suất thiết kế prompt khác nhau, đó là xác suất gọi PESPs.
Chúng tôi có thể thấy rằng tần suất càng cao, QoG và QoE chung càng cao.
Không có thiết kế prompt, QoG của các ảnh tạo bởi AI chỉ là 4.698$\pm$0.471, trong đó nhà thiết kế phải tạo lại 284 lần mới có 100 ảnh đạt chuẩn (xem hình \ref{prompt5}). 
Như trong hình \ref{prompt6}, tạo lại lãng phí đáng kể thời gian mà băng thông mạng (ví dụ, 15,402 giây và 69,310 KB khi tần suất thiết kế prompt là 0\%), giảm QoE lớn.
Khi tăng tần suất gọi PESPs, mặc dù chi phí dịch vụ tăng, việc giảm số lần tạo lại tiết kiệm thời gian và băng thông.
Trong hệ thống của chúng tôi, các nhà thiết kế có thể tối đa QoE bằng cách đặt tần suất thiết kế prompt lên 100\%.
Được hỗ trợ bởi thiết kế prompt, 100 ảnh đạt chuẩn được tạo ra trong 5,692 giây, tiêu tốn băng thông chỉ 25,616 KB và 43 lần tạo lại.

\textbf{Thảo luận}: Các kết quả thử nghiệm trên cho thấy rằng QoE có thể tối đa bằng luôn dùng thiết kế prompt.
Tuy nhiên, kết luận này bỏ qua các giới hạn mạng.
Ví dụ, nếu khả năng của các PESPs giới hạn và tối ưu hóa mỗi prompt tốn nhiều thời gian, chi phí thiết kế prompt theo đó sẽ tăng.
Hơn thế nữa, như đã nói ở Phần II-B, độ hiệu quả của thiết kế prompt thay đổi theo tác vụ.
Trong trường hợp các prompt tối ưu không tăng QoG, gọi PESPs sẽ giảm QoE chung do tăng phí dịch vụ.

%\textbf{Lessons Learned}: This experiment further proves the importance of prompt engineering in improving the efficiency of network services.

\section{Các phương hướng tương lai}

\subsection{Phát hiện các tấn công hướng prompt}
Vì là cách diễn đạt lại các tác vụ dưới nguồn do người dùng cung cấp, prompts nhạy cảm và bị tấn công bởi nhiều hiểm họa trong các mạng biên di động, như tiêm và đánh độc prompt. Ví dụ, bằng cách thêm đuôi phù hợp cho prompt ChatGPT, tường lửa có thể bị vượt, và nội dung không lành mạnh được tạo ra. Do đó, cách tận dụng thiết kế prompt để bảo vệ an ninh của các dịch vụ AIGX biên di động, như tìm và lọc nội dung bất thường trong prompts gốc, đáng nghiên cứu.

\subsection{Quản lý prompt cộng tác trong mạng biên}
Trong thời đại AIGX dùng PFM, prompts được xem là loại tài nguyên mới vì chỉ có prompts tối ưu dẫn đến QoG cao, như đã trình bày trong bài báo.
Do đó, để vượt qua giới hạn tài nguyên và dữ liệu của mỗi người dùng, các khuôn mẫu huấn luyện và quản lí cộng tác cho các prompts cần thiết gấp.
Ví dụ, các nhà nghiên cứu đang khám phá học liên minh hướng prompt, mà người dùng đóng góp một số tập dữ liệu và tài nguyên để cộng tác tinh chỉnh prompts.
Hơn nữa, chia sẻ và buôn bán prompt an ninh có thể thực thi trên blockchains biên.

\subsection{AIGX biên di động đa phương tiện}
Sự trưởng thành của AIGX bao hàm nhiều hơn các tác vụ đa phương tiện.
Tuy nhiên, một chuỗi các vấn đề còn chưa giải quyết.
Đầu tiên, các prompts đa phương tiện phức tạp và khó tối ưu hóa do mục tiêu tối ưu hóa nên xem xét hiệu quả prompt trong các phương tiện khác nhau.
Hơn nữa, định nghĩa QoG đúng đắn cho các dịch vụ AIGX biên di động đa phương tiên là rất khó và nên nghiên cứu.

\section{Kết luận}
Trong bài báo này, chúng tôi đã giới thiệu khái niệm \textit{mọi thứ tạo bởi AI (AIGX)} và thảo luận tối ưu hóa chúng dùng thiết kế prompt.
Cụ thể, chúng tôi bắt đầu bằng đưa ra các thành phần của AIGX, sự tiến triển từ AIGC đến AIGX, và các ứng dụng AIGX thực tế.
Sau đó, chúng tôi xem lại các biện pháp thiết kế prompt và đưa ra một khuôn mẫu thống nhất đưa vào thiết kế prompt trong các dịch vụ AIGX biên di động dùng PFM từ khía cạnh tối ưu.
%To demonstrate the customizable prompt engineering, we use ChatGPT to train a prompt optimizer and validate its effectiveness.
Cuối cùng, chúng tôi thực hiện một nghiên cứu trường hợp, trong đó chúng tôi đã cho thấy mức độ cải thiện mà thiết kế prompt có thể tạo ra tính theo QoE, chậm trễ dịch vụ, và sử dụng băng thông bằng kết quả số.
Vì là bài báo đầu tiên thảo luận AIGX, chúng tôi hy vọng rằng bài này có thể tạo cảm hứng các nhà nghiên cứu khám phá thêm ứng dụng của AIGX.






% if have a single appendix:
%\appendix[Proof of the Zonklar Equations]
% or
%\appendix  % for no appendix heading
% do not use \section anymore after \appendix, only \section*
% is possibly needed

% use appendices with more than one appendix
% then use \section to start each appendix
% you must declare a \section before using any
% \subsection or using \label (\appendices by itself
% starts a section numbered zero.)




% trigger a \newpage just before the given reference
% number - used to balance the columns on the last page
% adjust value as needed - may need to be readjusted if
% the document is modified later
%\IEEEtriggeratref{8}
% The "triggered" command can be changed if desired:
%\IEEEtriggercmd{\enlargethispage{-5in}}

% references section

% can use a bibliography generated by BibTeX as a .bbl file
% BibTeX documentation can be easily obtained at:
% http://mirror.ctan.org/biblio/bibtex/contrib/doc/
% The IEEEtran BibTeX style support page is at:
% http://www.michaelshell.org/tex/ieeetran/bibtex/
%\bibliographystyle{IEEEtran}
% argument is your BibTeX string definitions and bibliography database(s)
%\bibliography{IEEEabrv,../bib/paper}
%
% <OR> manually copy in the resultant .bbl file
% set second argument of \begin to the number of references
% (used to reserve space for the reference number labels box)

% biography section
% 
% If you have an EPS/PDF photo (graphicx package needed) extra braces are
% needed around the contents of the optional argument to biography to prevent
% the LaTeX parser from getting confused when it sees the complicated
% \includegraphics command within an optional argument. (You could create
% your own custom macro containing the \includegraphics command to make things
% simpler here.)
%\begin{IEEEbiography}[{\includegraphics[width=1in,height=1.25in,clip,keepaspectratio]{mshell}}]{Michael Shell}
% or if you just want to reserve a space for a photo:
% You can push biographies down or up by placing
% a \vfill before or after them. The appropriate
% use of \vfill depends on what kind of text is
% on the last page and whether or not the columns
% are being equalized.

%\vfill

% Can be used to pull up biographies so that the bottom of the last one
% is flush with the other column.
%\enlargethispage{-5in}

\ifCLASSOPTIONcaptionsoff
  \newpage
\fi

\bibliographystyle{IEEEtran}
\input{output-AIGX.bbl}
\vfill



% that's all folks
\end{document}


